% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
%\documentclass[twoside]{article}
\documentclass[twocolumn,10pt]{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{newclude}
\usepackage{biblatex}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{subcaption}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{bbm}
\usepackage{rotating}

\usepackage[margin=2cm,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry}
\usepackage{multirow,multicol} % Style double colonne 
\usepackage{tabularx}% http://ctan.org/pkg/tabularx
\usepackage{booktabs}% http://ctan.org/pkg/booktabs
\newcolumntype{Y}{>{\raggedleft\arraybackslash}X}% raggedleft column X
\usepackage{abstract} % Customization de l'abstract 
\usepackage{fancyhdr} % en-têtes et pieds de page 
\usepackage{float} % Nécessaire pour les tables et figures dans l'environnement double colonne 

\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=red,urlcolor=blue,filecolor=green]{hyperref} % hyperliens 
\usepackage{dtk-logos}

% En-têtes et pieds de page 
\pagestyle{fancy}  
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[L]{Compte-rendu du projet de SY09} % Custom header text
\fancyhead[R]{\today\ \currenttime}
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\fancyfoot[C]{TD D1 - Groupe 5} % Custom footer text
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\setlength{\parskip}{1ex} % espace entre paragraphes 

% Affichage du code python 
\usepackage[cachedir=cache/minted-\jobname]{minted}
\setminted{encoding=utf8, numbersep=3pt, xleftmargin={2em}, breaklines, linenos=true}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{datetime}
\def\Rcode#1{\mintinline{R}{#1}}
\def\pycode#1{\mintinline{python}{#1}}
\def\xvar#1{\mathtt{x}^{\texttt{#1}}}
\def\xind#1#2{x^{\texttt{#1}}_{#2}}
% Bibliographie
\bibliography{Biblio}
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{Rédaction des compte-rendus de projets}

\author{Shaofeng Liu, Thibaud Le Graverend--Moritz, Pascal Quach}

\date{\today} 

\begin{document}

\maketitle % Insert title
\thispagestyle{fancy} % All pages have headers and footers

\begin{abstract}
    Pour beaucoup d'étudiants états-unien, le choix d'une spécialisation d'étude est un moment difficile, souvent par incertitude quant à leur avenir.
    À partir d'un jeu de données constitué sur les données d'une enquête démographique, nous étudions et mettons en relief au sein de ce rapport les éléments quantitatifs essentiels permettant aux étudiants un choix réfléchi et mesuré.
    Pour cela, nous visualisons les associations existantes parmi 173 spécialisations et les caractéristiques d'emploi à l'entrée dans la vie active. Cette étude se base sur la mise en oeuvre de deux méthodes principales : l'analyse en composantes principales et l'algorithme des k-means.
    Le jeu de données en l'état ne nous permet en revanche pas de construire un système de recommandation automatique, les catégories de spécialisations proposées n'étant pas explicables à partir des informations disponibles.
\end{abstract}

\include*{sections/1_introduction}
\include*{sections/2_analyses/0_acs_pums_errors}
\include*{sections/2_analyses/1_statistiques_descriptives}
\include*{sections/2_analyses/2_analyses}
\include*{sections/3_conclusion}

\newpage
\printbibliography

\appendix % la commande \appendix change la numérotation des paragraphes 
\include*{sections/4_annexes/0_stats_desc}



\end{document}
